[新光戲院] 粵劇特朗普 現場圖片轉述

得不到分數

大量瘋狂Fans帶同鮮花及名牌支持

咁撚多打手

做乜鳩

咁多fans

幾好睇

迫到出行人路

樓主入場未

新光戲院會唔會第一次有咁多後生仔入場睇

多人到嘔

一分三

毛魔 特朗普，然後係...川普？川普？川普？ 川普係大陸唔係特朗普？定特朗普用普通話果陣叫川普，講英文果陣叫特朗普？

定係真係有個叫川普我唔知

之前post過劇情，川普係特朗普失散兄弟

近日於港鐵站內，相信不少乘客看到《粵劇特朗普》的宣傳海報，但最令人不解的，是粵劇老倌龍貫天將一人分飾毛澤東、特朗普及川普三個角色，特別是特朗普和川普，其實只是兩岸三地對美國總統特朗普的不同譯名，香港和內地譯作特朗普，台灣則多譯作川普，明明是同一個人，為何變成兩個角色？

更有網民質疑李居明犯下低級錯誤，連特朗普和川普是同一個人都不知道。不過大師李居明斬釘截鐵地說，特朗普和川普，的的確確是兩個不同角色，而這兩個角色的謎團，一如這齣劇的宣傳口號一樣：「沉悶的香港需要一些匪夷所思的創意。」

創作這齣新派粵劇的李居明率先向《香港01》劇透，《粵劇特朗普》的劇情，大概是講當年毛澤東發動文化大革命之際，26歲的正牌特朗普，隨總統尼克遜帶領的青年團到中國交流的故事，「川普」則為特朗普流落中國的兄弟，是一個關乎中美關係及親情的故事。

而這個天馬行空的橋段，靈感原來是來自美國前總統奧巴馬，其父親老奧巴馬有四段婚姻，他其中一名兒子馬克，即前總統奧巴馬的同父異母弟弟，確在深圳定居從商，更有和一名河南女子結婚：「既然奧巴馬有個細佬留喺中國，特朗普都可以有個兄弟喺度，就係川普，所以你地見到海報點解係兩個人呢？其實係講佢既孖生兄弟留落中國的故事…呢個結構就通曬啦！」除了大玩特朗普、川普的橋段，劇中將會有金正恩登場。

岩岩經過，好L多人

Cls劇情

Lm

啲劇情好撚正

第一集毛澤東啲曲詞 純粹李居明marketing成功

川普 特朗普 係孖生兄弟

好撚尷尬

其實幾好呀
而家香港人生活咁沉悶
有呢啲無厘頭劇場調劑下都好

李居明識玩
唔通好似汪阿蛆咁咩

好好笑

香港首套cult 劇

lm

李居明今次真心有腦
經典既後生睇唔入 如果擺明玩野既又會出師無名
依家認真做cult事 難得全城等睇戲曲得黎 又唔會真心笑你

好多禮物派

隻碟係有乜睇？

4場full曬

龜頭bob?

仲有幾多人有dvd機

有無粵劇特朗普大戰哥斯拉？

真心每日地鐵站見到個海報 都心郁郁想睇 好似好吸引
好無厘頭

多謝支持

Cls company

可以再開多幾台

查案類 粵劇金田一
英雄類 粵劇復仇者

開場味

值得支持, 想佢加推幾場

LM

李居明識玩
目測好多30歲以下既觀眾

一張飛賣幾錢？

成功make noise

之前見到

沉悶的香港需要一點創意

完場後唔知有冇簽名影相環節呢?

matched

有啲擔心龍貫天會精神分裂

又唔係嘅 起碼汪明荃同羅家英對於粵劇又有佢哋嘅一份堅持
佢哋講起粵劇就好緊張

又一個打手

但正正就係呢份執著俾柒婆當係加咁撚 呀汪人大

屌 呢個好撚好笑

只可以話Liza姐政治智慧唔夠李居明咁好囉

李居明佢個新光佢ge 點玩都得
阿蛆諗住柒婆會俾個私處中心佢舞
點知借左佢過橋之後就抽板 變臉
好睇過大戲

所以Liza姐咪嬲到喺私處中心開幕個開幕致辭就屌柒婆囉

btw 李居明個marketing 係得左

快

龍貫天拍過我來自潮州

屌你老母trump笑鳩矛台係火水 怕一食煙會爆炸

想睇

屌你老母

每次一講粵劇我又要講，好多人都單單攞住汪、羅嗰班八和人，話佢哋投共，唔識玩，事實上咁多年嚟粵劇界仍然可以玩到今日，一嚟有班大老倌頂住，二嚟就係八和做緊嘢。咁多年啲場地爭取，油麻地戲院，甚至之前新光單嘢，都係要八和斡旋做嘢。成日話粵劇老屎忽，八和搞咗咁多屆粵劇新秀，訓練演員，編劇人才，連登共鳴極少，戲曲中心亦不在話下。汪羅阮佢哋始終做大老倌咁多年，係非常大牌，甚至私德有誤，但一句車埋嚟話佢哋點點點，我覺得有欠公道。

至於李居明，佢頂新光嚟做簡直功德無量，一嚟佢有好多錢，可以搞起新光。事實上最初嗰幾套新編劇，的確唔錯，例如金玉觀世音，重搵埋好逑姐出山，非常難得。蝶海情僧故事都好新鮮。主要係當年嗰幾套新劇都古今交融，最重要曲詞合理。但自從毛澤東，唉，你話佢創新佢的確係創新，但擺明以搞gimmick為上，曲詞幾乎亂嚟，情節唔算離譜，但當然避重就輕，但係李居明就咁用情史帶過。唔係話毛澤東不能入粵劇，但如果為編而編，或者打個名出嚟話我咁樣就係振興粵劇，我極其量同意佢拓闊到觀眾群，能唔能夠令更多人真係識得欣賞粵劇藝術係另一回事。但我覺得，新光一定要繼續做落去，因為個場雖然細，但歷史冇得改

講

邊度有碟賣，想要

上面唔係話非賣品咩

所以雖然Liza姐係人大
但係佢係做人嘅態度對粵劇嘅堅持真係好好
雨革之後都無怕同hocc 阿澤嗰啲做朋友 依舊新年送年糕畀阿澤
粵劇方面又係不斷希望可以保留 有更加多人認識 用唔同方法保育粵劇

李居明就直頭用錢買起新光 咁又係用自己嘅力量去幫手保育粵劇
所以佢哋真係對粵劇有好大貢獻

多謝梁同志免費賣廣告

戲曲中心明明應該有責任做推廣粵劇呢樣野， 偏偏就變左個支那團體/ cap 本地團體水的場， 反而新光搞得仲好

起碼都叫吸引到多啲觀眾入場，目的都達到咗，今次咁搞都係為咗想多啲人接觸

戲曲中心上年年尾開台嗰日我有去現場，阿姐當住一堆權貴面前大聲屌柒戲曲中心租金條件苛刻，單單呢一點已經全場拍掌支持。西九嗰邊話要養場，講到要分賬（我聽講好似要三七分），咁班主開台又難道唔使皮費？香港粵劇商會之前舊曆年喺戲曲中心上咗十幾日戲，真係賺到幾多？就算全院幾乎滿座，好老實邊會多。所以阿姐、家英哥、輝哥不停重複又重複全港戲曲表演場地租金都唔應該咁苛刻，包括高山、油麻地、大會堂、文化中心，乃至而家戲曲中心

另外，再講起粵劇，之前香港粵劇學者協會終於同英國大學合作，搞得成粵曲分級考試，我好開心，背後都係大老倌做嘢。而家搞埋個標準，新丁想入行，或者曲藝社嗰班要攞專業資格都叫做有張沙紙。呢個實在德政，如有機會我都想考下

家英哥喺某個有線訪問講過，話幾十年前已經有人同佢講粵曲粵劇十年後會收皮，結果十年後又十年，佢自己到而家都重做緊，重要開埋戲曲中心。其實粵劇觀眾一路都有，重點當然係點加大觀眾群。李居明的確係有好多新鮮想法，固然應該支持。但我更加覺得，觀眾群增加之餘，更加應該同時增加觀眾觀劇質素，呢個質素源於對粵劇基本認識同埋點樣欣賞一套戲曲，呢一點輝哥成日強調。不過我同意，粵曲粵劇始終都要多啲宣傳。無論如何，一有粵劇嘢我就基本上都忍唔住出聲，畀更多連登仔睇到都好

其實可以搞多D現代劇目, 唔一定要係好似呢個series咁cult

cult野得閒玩一兩次就好

睇完未 等影評

PS4

上個月香港藝術節就有套毛Sir毛俊輝新式改編唐叔《百花亭贈劍》，好正，希望佢再重演

唔識粵劇但想了解下
巴打黎緊有咩可以推介比年輕人睇

李居明條神棍咁都有人吹奏

江阿姐會不會講：「成個粵劇俾你搞彎晒！」

平時都好多舞台劇

買左尾場

其實點解龍貫天佢哋會肯陪李居明癲?

其實睇大戲冇分年齡嘅...你識聽廣東話基本上已經得
咁我又唔敢話推介，因為個個人口味唔同。如果想睇啲好傳統嘅劇目，例如唐叔戲寶同傳統戲，各大表演場地個個月都有唔少

不過當然可以支持嘅就去睇下每年八和粵劇新秀演出系列

但係每年演期唔係個個月有，所以要留意下

勁過偽毒坤

有工開唔通唔撈

咁做台戲始終都有糧出，套戲雖然cult，但唔係誨淫誨盜

點睇都係老野多

錢

巴打

又見面

而家嘅70後80後會唔會第時睇粵劇？

你就好啦我下星期一睇應該冇

幫粵劇曲線續命,分分鐘李居明會載入史書,勁

有fd有學粵劇 重帶過我去後台睇 好似睇緊啲舊戲咁

散場未？有無報告？

其餘3場已full house

好唔好睇？

MARKETING 太勁

內容大概講乜

黃牛有冇飛？想睇

都無人講買賣飛
你似係想有黃牛飛想炒起
多過想買飛

睇完好痴線

其實李居明個target應該係廢中廢老多
之前啲粵劇同佢自己本運程書宣傳都好似長輩圖
而家玩侵侵又多咗人認識

其實都幾得意，等年青人認識粵劇

想問下入場嘅係咩年齡層多

巴打講嘢咁似唐滌生

有人睇完出來未?

冇人否定阿姐係粵劇界ge貢獻同執著
但有時呢份執著被有心人利用 ALLIN之後衰跟車太貼
都唔係第一次

BTW 講番套戲啦

有興趣想開始睇下粵劇，有咩好介紹啱新手？

新光有個counter賣粵劇碟

再見豔陽天都有

之前詹瑞文咪係到開過talk show
狄易達又係到開過演唱會

有冇影評

周圍賣咁多廣告，回唔回到本都唔知

他透露，現時新光有約1000座位，平均每個座位成本價1000元，惟觀眾入場費為280元起，長者則半價，他說每個坐位平均要「倒貼」800元。

好想睇

邊個做寶少

巴打今年幾歲？
當初點解會開始留意粤劇？

2X，細個祖輩就帶我睇神功戲，去新光、大會堂、高山睇戲，屋企又有一大堆粵曲大戲碟，成日聽。不過我都係鍾意睇大戲，戲行好多專業嘢我始終唔識
連登其實都有梨園子弟，臥虎藏龍

回唔回到本唔知 但起碼今日呢場係full house嘅

學過粵劇京劇6年，真係好好玩

汪阿姐係有心，仆心仆命
但叫佢做大老倌
就真係無辦法認同

龍貫天都幾勁 , 十幾年前睇佢做亞視劇 , 到依家個樣都無變

聽人屌佢其實粵劇嘢唔係識多過人,但就霸住八和個位

唔怪得咁眼熟, 原來做過亞視

戶根木一郎

巴打又點睇毛Sir 之前個百花亭贈劍
變左現代話劇形式嘅粵劇

阿姐好明顯唔Like共產黨但又怕得罪上面,搞到好似hocc咁
食哂2面茶飯

阿姐有心搞啊，不過可唔可以唔好再出黎唱

佢搞幕後嘢好啦大佬，佢D唱功真係

咁佢地位上會幫到八和好多, 而且敢同八和爭取, 其他人比個位佢會做到幾多野先, 佢敢出聲既野其他人未必敢, 爭唔爭取到係後事, 有人 keep 住出聲係好重要, 至少後生仔個個知汪阿姐係邊個, 但d 老倌十個有九個後生仔唔識, 八和個位佢絕對受得起

佢都係唐叔戲寶嚟，係啲舞台、燈光、服裝、音響設計肯揼本，感覺有啲似話劇，幾靚，真係應該再翻做

佢唔like部分政府政策啫，佢始終都係奶共架喇 但係反佢還反佢，佢的確為粵劇界仆心仆命，就算好多人覺得佢大牌或者冇資格，佢事實上係爭取咗好多嘢返嚟。同埋，我上面的確講錯，阿姐唔係老倌，自

白蛇傳

其實有冇賽後報告

李居明隨時做得出

話晒以前佢做過日本動畫買片

咁耐都無劇評

有無人放星期一黃牛
願意接收

報告？

同求

《粵劇特朗普》：居心絕對不可測

同問

之前有雅蘭床褥開演唱會呀嘛

佢仲拍過西片

是咪無飛賣了

強烈推薦唐滌生寫畀任白既戲，即係帝女花、蝶影紅梨記、再世紅梅記、紫釵記等等，如果認真對粵劇有興趣/想了解嘅話
真心就算鍾意粵劇，都不得不承認大部分嘅劇本都唔成熟/唔合理/流於俗套，包括唐滌生中前期嘅作品，而後期寫畀仙鳳鳴嘅戲就可以算係巔峰時期
雖然普遍年輕人對於以上提到嘅戲嘅刻板印象大多都係老土俗套，但認真欣賞比較嘅話會發現有好多值得細味、沉思嘅地方
例如再世紅梅記嘅女主角係奸臣嘅妾，為情而死，化為鬼魂救男主角同好姊妹，講左一句「世人忌法皆作啞，顧念殺身生懼怕」，講出咗人性，所以係愛情故事嘅背後，有更多更多令人沉思細味嘅地方，睇極都唔厭，唔會過時
如果願意去了解欣賞，粵劇未必係你想像中咁老土

伊萬卡唱錯要爆肚

開啟日後港式粵劇先河

JJ插沙跪求星期一黃牛

龍貫天萬能key

我就冇睇李居明依幾套新野
不過對於粵劇界我就一直覺得佢地需要創新
外國opera點解咁多人睇，真係鬼佬好taste啲咩，係因為佢地會創新吸引年輕人
如果依家仲下下揸住脾拿邊有人睇
粵劇特朗普當係第一步囉，我覺得起碼有人肯做

其實幾好
仲有冇位

連cnn 同 times都報導

牡丹亭驚夢直頭講殉情，杜麗娘為書生柳夢梅而死跟住翻生，好激，唐叔都寫到湯顯祖原著某啲露骨位（其實牡丹亭本身更露骨）
牡丹亭真係愛情至上之作，去到極致

正是，各自爬山。創新當然要，傳統都要繼續保存住，同時盡量諗多啲各自方法做大佢。而家場地叫做多咗，但好多硬件嘢都有得再改善

BR機都睇到㗎....

仲有無飛

聽晚我有朋友臨時黎唔到 有多張單丁飛 有無巴想原價要咗佢？

有興 幾錢

想要

Dls, 三日都爆滿，好顛

$240飛 有興趣留tg 我夜少少tg大家

呢個真 粵劇有濃厚既廣東話文化 所以香港人中文水平係奇差

一聽到《粵劇特朗普》時，即時有人感到「得不到分數」

甘地會西施
希特拉夢會藺相如

呀Bob都有份做

收星期一夜晚飛

等咗咁耐點解仲未有劇評

打開咗小弟新世界嘅門，細個老豆成日係到睇粵曲覺得好煩，大個見巴打講完先知係咁有味道

今日仍然好多人

中文水平同閱讀量甚至教育制度都有關嘅。講返大戲，始終後生要認識大戲呢樣嘢係比較難，專業嘢固然好難識，要令佢哋有興趣睇先係最難。創新唔係唔好，但係粵劇本身都有自己藝術形式，有啲細節唔係話一味創新就叫做好，意念上都可以創新，但個文化就喺唱腔、曲詞、做手、演員功架、音樂嗰啲嘢道體現出嚟，觀眾識得點欣賞會更好。不過，大戲始終都係戲，齋當故仔睇都得，幾十年前香港未有好多娛樂嗰時，好多香港人都係咁，只係而家咁多嘢睇，咁多嘢學，重多咗場做戲，提升觀眾質素我覺得都好合理